---
title: 「测试」
date: 2020-5-25 14:56:58
tags:
  - ALSI
count: 4
os: 0
os_1: 10.0.18363.720 Pro 1909
browser: 0
browser_0: 83.0.4103.61 Stable
place: 软件园
key: 90
---
    此「测试」非彼「测试」
<!-- more -->
## 0x00.前言
> 无限可能

## 0x01.`ALSI`
`2021-01-19 10:53:30`：
今天终于到了协议上的解除日，毕业后这`1.5`年的时间里深受日企文化熏陶（只可惜日语课没空上仍然处于文盲的状态）
在上长们的带领下学会如何去干一个项目并在各个方面都收获了很多经验，也知道了团队中核心成员的测试经验和实力还是有的
总的来说觉得还算不错，临走前也爆肝写了个[设备管理系统](https://github.com/yuangezhizao/device_manager)实装在部门内并正式运转起来了，最后一次刷脸后上长们也亲自送到电梯口
为追求`work–life balance`没熬过三年就提前跑路了（其实自己都没有想到这一天来得这么快，但是时间不等人
自己也终于做出觉悟，深思熟虑后决定踏入互联网的大门，至少这样能遇见到自己想要？的未来
最后祝`ALSI`业绩步步高升，生意兴隆！

<details><summary>点击此处 ← 查看折叠</summary>

这篇文章是一个巨坑，其实早在当初入职的时候就应该着手写下但是那时候脑海里总觉着这样进行评价并不太好，等等再说可谁也没有想到直接鸽到了跑路前夕
现在想想本着对自己负责的态度，对于职业规划还是需要认真对应的，该写的东西还是要写的
自己的第一份工作始于`2019/07/03`，因为毕业后想着理想城市于是就来连了，从事嵌入式行业？是的，你没看错
当时的想法出于应届生的第一份工作，留给自己选择的时间又比较紧（指在修牙），被迫保守选择本专业相关（暂时放弃转行互联网），就想看看老本行能干到什么地步
但是并不是**开发**，而是「测试」工作……咋一听以为测试比开发轻松，从某种角度上来看确实是这样（然而实际越来越离谱草
毕竟是现代企业，测试肯定也有简单和复杂的，简单的比如手动测试（苦力工具人石锤），复杂的比如搭建`C#`环境测试，更高大上的还有动用`Vector`家的[VT System](https://web.archive.org/web/20200603140246/https://www.vector.com/int/en/products/products-a-z/hardware/vt-system/)即业内所说的`VTS`
`2019`年末基本了解了业务概况，测试团队下大部分组都是对日服务，拿到的制品也是日本侧发过来的，有了制品再下载好软件就可以执行测试了
当然`C#`相关的是不需要制品依赖的，编译成`.exe`就能跑了（最后一种`VTS`只学习过但是并没有实践过，原理等同于手工测试
`2020`全年跟着上长干了`3`个项目，内容上全年度参与面向国内（指非`JP`)的外贩业务，虽然是同一家`Co.`，但是接口所对应的客户真是越来越辣鸡
自己针对空调制品（嵌入式）软件编写**黑盒测试**的用例自然也是越来越熟练了
> 你为什么这么熟练啊？——只是时间熬到位了，然而自己极限也搞不懂那些复杂算法，毕竟不会变通

没错，就是在说现在所着手的第三个项目，全年`jb`是常态，虽然没有达到真正的`996`标准，但也基本接近这个水平了，时间紧任务重……
因为第三个项目只有自己和上长投入，于是`Panel`部分自然就得自己全包了，最终完成了不可能完成的任务（`12-01`到`12-31`写完全部
到头来，月中还是`jb`心态炸裂，觉着天天写枯燥的测试用例是荒废了青春，只要能抗下来`jb`负荷就已经没有什么好怕的了（同样是`996`还不如转行
`18`年正式标准化`VTS Lib`，自己当初过于相信某`PPT`关于`测试开发`需要至少`5`年的经验（当时基本零经验）积累于是在年末并没有内部转组
而实际上从现在来看`1.5`年也是可以的（然而现在才刚刚好到`1.5`年草）……很遗憾，现在是没有机会再拿`py`等技术继续搞下去了

## 0x02.`Cisco`
作为`2020`年末送给自己最好的礼物了（确信
①`2020-12-30`：收邮件
②`2020-12-31`：发邮件
当然前期（`2020-12-16`）也有半个月了，除此之外北京远程还挂了一次（`dict`实现是基于什么？`哈希表`
> 归根结底到`万恶之源`还是得感谢学长（

</details>
